台片《怪胎》疑抄襲港片《寵我》被入稟告侵權兼禁上映

浪漫喜劇電影《怪胎》在台灣票房大賣，本月將於香港上映。有電影製作公司昨入稟高等法院，指《怪胎》抄襲其電影《寵我》的主要情節，包括男女主角患有強迫症、須戴口罩、穿上雨衣和手套等。該電影製作公司要求高院頒令，禁止《怪胎》侵犯版權或在香港上映等。

原告為電影公司JK Holdings Limited，被告依次為牽猴子整合行銷股份有限公司、滿滿額娛樂股份有限公司以及台灣導演廖明毅。根據入禀狀，首被告及次被告為台灣電影《怪胎》的製作公司，第三被告為該電影的編劇及導演。原告曾於2017年出品其首部電影《寵我》，該電影曾獲得149個電影獎項。原告指控《怪胎》抄襲《寵我》的主要元素，包括以男女主角身穿雨衣、手套、戴上口罩等畫面，呈現強迫症議題，以及運用特定顏色組合。入稟狀又指，被告曾作出虛假陳述，誤導公眾指《怪胎》是授權改編自《寵我》。

《怪胎》將於本月19日在香港上映。被告透過各大社交平台及電影大堂等宣傳電影，導致原告蒙受損失。原告要求法庭禁止被告侵犯其版權、以及用電影《怪胎》謀利，包括禁止於香港上映以及售賣相關產品。

【案件編號：HCA1896/20】

台灣《怪胎》有回應：
針對香港出現的告訴，《怪胎》監製陳怡樺再次強調本片是編導廖明毅的原創作品，沒有抄襲，且先前收到對方的律師信後，也已請律師正式回函否認並澄清沒有抄襲一事。在台灣，對方也並無提告。至於對方反而告到香港？監製表示「匪夷所思」，已聯絡香港律師進行後續處理，但香港11月19日上映行程不會改變，因為《怪胎》並無抄襲一事。

針對抄襲指控，《怪胎》監製陳怡樺9月曾回應：「莫名其妙！那部片我們連聽都沒聽過，更別說看過，也完全不清楚那部片在描述什麼。」強調《怪胎》的故事發想完全是編導廖明毅個人自我創作，並已回覆律師信。

附上兩套戲預告片對比

真係睇唔出邊度抄襲 咁都夠膽告

套寵我jm9